# Article L3121-10

Le conseil départemental  est également réuni à la demande :

-de la commission permanente ;

-ou du tiers des membres du conseil départemental  sur un ordre du jour déterminé, pour une durée qui ne peut excéder deux jours. Un même conseiller départemental ne peut présenter plus d'une demande de réunion par semestre.

En cas de circonstances exceptionnelles, les conseils départementaux peuvent être réunis par décret.
